區議員黃學禮被指阻警追捕射彈珠黑衣人 被控阻差辦公案今開審

前年8月浸大學生會前會長方仲賢因購買觀星筆被捕，事件引來巿民深夜包圍深水埗警署聲援，其間警方多次施放催淚彈驅散人群，沙田區議會副主席兼松田選區議員黃學禮當日在現場調停，其間被捕。黃被控阻差辦公罪，案件今於西九龍裁判法院開審，控方傳召受匿名令保護的警員在屏風後作供，他指當時正追截一名向警方射彈珠的黑衣人，惟黃突然出現並大叫「走！」又推開黑衣人，最終黃被警員制服拘捕。

片段亦看到身穿藍色短袖T恤的黃學禮回應記者提問，指收到街坊求助，到現場時遇上警員推進，被人用盾牌向左耳壓低制服，其後被指襲警和暴動。黃其後被警方以非法集結罪拘捕。

警員A在辯方盤問下，供稱當時被告停下並用身體阻擋他前進，用左背攔住其前行的方向，令他向前跑的動作停下，妨礙他執行職務。辯方質疑，被告有否停下是重要舉動，為何A沒有記錄在警察記事冊和證人供詞，要到今天出庭作供才首次提及。

辯方呈上新聞片段，指A當時向前跑，跟被告撞在一起，片段看不見到被告有停下的動作、推走射彈珠黑衣人和大叫「走啊」。警員A同意片段未有顯示，但又指自己所見情況與片段不脗合。案件明早續審。

黑警手腳慢咋喎

如果幫手追賊仆低咗阻住警犬會點？

警員A同意片段未有顯示，但又指自己所見情況與片段不脗合

咁咪即係你記錯/9up

睇你政治立場係乜

咁好明顯有啲野係佢撞埋去區議員之前見到/聽到唔知邊個咁講
之後想捉住去佢區議員發洩個陣, 唔小心撞埋一舊再屈

大聲嗌「走！」然後推開人

以上動作一般係咩職業會做？